# Transcript of Pepper&Carrot Episode 13 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|lipu nanpa luka luka tu wan: tenpo musi pi lape kama

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|4|False|ma sina ni li pona a!
jan Pepa|5|False|kama mi li pona tan sina, jan Kowijana o!
jan Pepa|3|False|... nanpa wan !
jan Pepa|1|True|tenpo ...
jan Pepa|2|True|... pi pali ala ...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Kowijana|1|True|pona !
jan Kowijana|2|False|mi wile e ni: sina pilin ike ala tan jan pali mi
jan Pepa|11|False|a, ale li pona! ona li pona tawa mi. pilin la, tomo sina li sama tomo mi.
jan Sisimi|13|False|... li jo e wan mute, li pilin pona lon tenpo sama!
jan Pepa|14|False|ni li lon!
jan Sisimi|12|True|insa pi tomo sina li pona lukin mute tawa mi...
sewi ike|9|False|UuuuUuu ! ! !|nowhitespace
sewi ike|10|False|UuUuu ! ! !|nowhitespace
sewi ike|8|False|UuuuUuu ! ! !|nowhitespace
kalama|7|False|Uuuuuuuutala !|nowhitespace
kalama|6|False|Kiwen!|nowhitespace
kalama|5|False|Pakala!|nowhitespace
kalama|3|False|Sssselii ! ! !|nowhitespace
kalama|4|False|Ssuno ! ! !|nowhitespace

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Kowijana|2|True|... tenpo mute la, tomo mi li pilin pi ...
jan Sisimi|5|True|wile mi la, tomo mi li sama suli pona pi tomo sina,
kalama|7|False|Wwaalo ! ! !|nowhitespace
kalama|4|False|Noka !|nowhitespace
jan Sisimi|8|False|... "jan-sona-pi-kulupu-Aa-li-nasin-ni-ala" .
jan Pepa|9|True|a a a !...
jan Pepa|10|True|nasin li pali pilin...
jan Pepa|11|False|jan sona mi li toki sama ni!
jan Sisimi|12|False|a ?
jan Kowijana|1|True|toki sina pi pana pilin li pona ...
jan Kowijana|3|False|... "suli ala" tawa mi ?...
jan Sisimi|6|False|taso ...

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Kowijana|2|False|jan o, lukin mute. mi ken kama tawa pini!
jan Pepa & jan Sisimi|1|False|aa-a a a a!
jan Pepa|3|True|a, mi lukin ... !
jan Pepa|5|False|... kin la, kama ni li lon tenpo kama: ona li...
kalama|6|False|WWWwaaawwaaa ! ! !|nowhitespace
kalama|9|False|Ssssss|nowhitespace
jan Sisimi|8|False|?!!
jan Kowijana|7|False|JAN PEPA O! !!|nowhitespace
jan Pepa|4|True|sina o toki e ni: alasa musi ni li pali lili taso...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama|6|False|P A K A LA ! !|nowhitespace
jan Sisimi|8|False|IKE A!
jan Kowijana|9|False|ni li sin nanpa seme?
jan Pepa|11|False|o anpa e ona ! o pini e ni!
jan Kowijana|1|False|...ike a! tenpo li pini a! ona... ona li...
jan Sisimi|2|False|ala aa aa !!!|nowhitespace
sewi ike|3|False|AAAA A A A A A A !!!|nowhitespace
jan Sisimi|4|False|aaa ! ! !|nowhitespace
jan Kowijana|5|False|SINA KAMA PAKALA TAN NI ! ...
kalama|7|False|PAKALA ! !|nowhitespace
kalama|13|False|N O KA ! !|nowhitespace
kalama|12|False|N OKA ! !|nowhitespace
jan Pepa|10|True|SOWELI KAWA O!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|10|False|tenpo 11/2015 - musi sitelen & toki li tan jan David Revoy - ante toki li tan jan Ret Samys
kalama|1|False|anpa|nowhitespace
jan Pepa|4|True|mi sona e ni: sina lukin awen e mi...
jan Pepa|3|True|a, suwi mi o, pilin ike ala!
jan Pepa|5|False|... taso mi awen, ni li musi taso!
soweli Kawa|8|False|Mmmu
sitelen|6|False|Citadels & Phoenixes
sitelen|2|False|jan lawa lili Kowijana
sitelen toki|9|False|- PINI -
sitelen|7|False|Citadels & Phoenixes

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|1|False|jan Pepa&soweli Kawa li nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute. jan 602 li pana e mani la, lipu ni li lon:
mama|2|True|sina ken pana kin e pona tawa lipu kama pi jan Pepa&soweli Kawa:
mama|3|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
mama|4|False|nasin lawa : Creative Commons Attribution 4.0 mama pali li lon lipu www.peppercarrot.com ilo : sitelen pi lipu ni li kepeken taso ilo pi nasin jo pi jan ale. ilo pi nasin Libre li ilo Krita 2.9.9, li ilo Inkscape 0.91 lon Linux Mint 17
